貓狗移民 你問我答

如果你準備移民又家有毛孩，最好就盡早做準備
有啲地方好似台灣，澳洲要做blood test最少預半年
最近聽過有人急住走，唯有將寵物寄宿香港，再飛過去，又有人準備得七七八八無諗過去台灣要預早咁多，有啲失預算

講低你準備去邊，咩品種，我答到盡量答

唐貓兩隻，移民去美國
難唔難？要咩手續？

去美國算係全世界最容易
唐貓都易
基本上買機票，基本文件，加health certificate就得
某啲state要打rabies

加拿大
一般程序？
注意事項？
謝謝

澳洲
英短兩隻
想知出入境程序及要準備什麼文件，需時？
咩航空公司好D，上機預幾錢，e.g gold coast

同美國一樣都係簡單野 貓定狗？ 咩種？
機票，基本文件，rabies針
要留意既係air canada夏天唔運動物

狗.. Springer spaniel
thanks

英短呢就麻煩少少 因為扁鼻貓狗好多航空公司都唔做
介唔介意俾佢地張相我睇？ 可以tg furrybabies
程序上要最少180天blood test on rabies, 如果本身未打過rabies vaccine就要打完等一個月再做blood test
全部都去Melbourne quarantine 10日再去你的目的地
所以，要起碼預早7-8個月plan
航空公司就最主要睇邊間肯運扁鼻貓

好似我上面咁講，簡單

英國
3 隻大唐狗, 1隻細狗
幾錢左右?
手續煩?

隻貓想移民澳洲，程序複雜嗎，自己搞難度大唔大

去英國呢就要當cargo處理，即係無得當excess baggage係人既機票上加錢做，會貴少少
細狗係咩品種？扁鼻？
手續係訂機票，文件，身體檢查，打齊針，microchip
錢方面就好視乎狗幾大幾重等等， 再加獸醫費用 如果想知實際幾多可以TG佢地啲資料俾我 TG: furrybabies

英國，唐貓同英短（忌廉哥果種，唔係扁鼻貓）

咩品種
去澳洲其實文件，步驟有啲多，因為澳紐對動物入口都好嚴
最少180天blood test on rabies, 如果本身未打過rabies vaccine就要打完等一個月再做blood test
基本文件，如health certificate
同埋要係Melbourne quarantine 10日，要留定位
自己一步步搞唔係唔得，不過我就建議搵寵物移民做

貓好靚
都真係幾扁鼻，睇下medical record breed寫咩啦，係真係純英短定mix
同埋打去航空公司問運唔運

睇番獸醫紀錄寫英短定mix啦，要打去航空公司問
唐貓就應該無問題
去英國當cargo處理

cargo 即係都係要quarantine?

加拿大，3隻唐猫。 唔想佢哋坐 cargo, 邊間航空公司可入客艙?

大家運毛孩記得一定要問清楚你果班機有冇寵物恆溫倉位 千萬唔好就咁寄倉運

時間有啲長
打rabies針，之後一個月後做blood test，之後180日可飛
所以起碼預7-8個月plan

其實係點計，我一直以為異短個D 先係叫扁鼻....
兩隻都應該冇血統證明個D..

唔洗

Air canada可以，但一人只可帶一隻

要分三轉

其實係睇兩樣野，獸醫證明，同埋航空公司規定
即係獸醫寫咩種就係咩種，當然如果有啲望落有啲似mix可能會寫crossbreed
唔同航空公司接受同唔接受既都唔同

有冇話大約幾錢
同埋我想問下寵物搭飛機係咪一定要寄倉？

係，睇下有無屋企人一齊去？唔係就excess baggage，其實cargo, excess baggage都係坐恆溫倉，不過就無得見到主人囉

佢哋舊時浪浪好冇安全感，想間中望到佢哋。

thanks

1-2萬啦 視乎咩寵物移民公司，定自己搞，用咩獸醫等等
係，要寄倉，同人一齊飛就買excess baggage,唔一齊就cargo

起行前除左搞手續 我都建議提前做crate training, 等佢地熟習個飛機籠，係裡面玩，訓，覺得舒服有安全感，你可以google下
可以飛果陣係籠放件有你味既衫，會令佢地安心啲

運動物都一定有恒溫倉

加拿大，兩隻英短兩隻唐貓。
Air Canada 夏天唔運動物嘅意思係幾月至幾月？
如果要預備文件/打齊針，一般係幾耐之前準備？
落到地駛唔駛隔離檢疫？
如果請寵物移民公司搞，大約幾錢？
謝謝解答

早幾年太多猫狗焗死係 cargo 新聞所以有 d 擔心。要早 d 開始 train 佢哋。

佢地針卡寫bsh...係咪crossbreed會好D
謝謝

又好似無列明幾時到幾時，通常都係問航空公司果個期飛唔飛，佢就會答你，7,8月一定無
英短呢，如果有兩個人飛可以fly in cabin（一人只可一動物）唐貓倉運應該無問題
我諗預2-3個月？鬆動啲
唔駛隔離
寵物移民公司有平有貴，都可以差幾遠下，你可以聯絡佢地quote個價比較下，有4隻貓可以睇下有無得平啲（或者我都可以幫你睇睇不過唔想好似hardsell咁 利申我係做呢行）

Crossbreed可能多啲航空公司ok，都係果句要問航空公司等佢地白紙黑字覆

好彩你提一提，CX真係唔比bsh..不過好彩Qantas可以

呢啲意外既真係一單都嚴多

心酸又心寒

謝蜜蜜解答

之後搭飛機去美國
起飛前聽到好似有隻狗係cargo係咁吠
聽到都覺得慘

其他真係好驚

刪左 cargo 門會驚。佢哋可能會諗點解主人唔見左，掉低佢係陌生環境做乜。 引擎好大聲更增加佢哋不安感。 希望減低佢哋不安同焦慮。

想問下如果目的地係日本嘅手續一隻貓

唐貓一隻，守宮一隻，移民去德國
需要咩手續？

我果隻英國短毛貓，兩歲多，我計劃緊下年3月，趕唔趕得切，同埋收費大概幾多？有無介紹🙏🏻

謝謝解答！
太好喇～ 原來美國唔難
咁到時我唔使擔心帶唔到貓貓去

英短一隻移去台灣有咩要準備

千奇唔好坐CX
寄過隻狗一落機就見到佢隻腳斷撚左
懷疑佢掉過佢死撐話無表面爆裂就唔係
問過律師無得打
隻狗咁就一輩

唐貓，1歲，斐濟

打rabies針，做blood test等180日，加其他基本文件

貓打rabies, 宮守呢啲exotic pets我無做過，要問番德國果邊接唔接受，唔同國家對exotic pets既管制都唔同

先搵左邊間航空公司會飛英短
搵獸醫打rabies針，之後一個月後做blood test，之後180日可飛
所以起碼預7-8個月plan

宜家到3月有10個月時間，應該好夠
可以tg我 TG furrybabies

如果日本移返香港有咩手續

好慘 有時真係唔知航空公司定地勤運輸既問題
所以有時遇到啲要轉機既，都盡量簡啲可靠啲既機場
不過我啲客坐cx so far都ok

去fiji咁開心 算比較冷門
打齊佢指定果幾種針，blood test最少65日前+115日 quarantine,或者blood test最少150日+30日quarantine
好搞笑，總之加埋要180日
通常如果唔係咁趕住飛，就建議blood test後等150日，去到唔洗quarantine咁耐
總之預6-7個月準備啦

簡單，去漁護署填表，攞permit，買機票

如果飛唔切要delay又唔想成個過程重新黎過可以點？疫情攪到計劃亂晒

哥基去英國，有無邊間可以坐客艙？

blood test一年有效 如果訂左既機唔飛，通常都有得俾你改即，總知blood test後180日至一年內飛就得，過左就應該要由頭搞過
我諗半年內應該點都有機飛台灣掛

去英國一定要cargo啊

唐貓一隻，去英國

英短一隻唐貓一隻？定 mix
先搵左邊間航空公司會飛英短，扁鼻貓有啲唔飛
搵獸醫打rabies針，之後一個月後做blood test，之後180日可飛
預7-8個月plan

打rabies(1年內）, 其他基本文件，杜蟲，機票(cargo)

無事還好
有事起上黎態度又唔好
一黎就話條文講明佢地公司無責任
話係隻狗自己係入面斷腳wow
避得就避啦呢d西公司
出事起上黎告都告唔郁佢

貓想帶三隻貓走
考慮緊monkey國/nz
去呢兩個國家分別要早幾多攪？
有冇航空公司可以hand carry?
同埋巴打多唔多接老貓case？易唔易出事？

希望真係通返關啦。唔該晒

法鬥
澳洲 thx
難唔難去，同埋大概幾錢

唔趕去，係嗰邊已有身份
謝謝

Singapore：打齊針，microchip, 打rabies針，blood test後30日可飛，去到10日quarantine
Nz：打齊針，microchip,打rabies針，blood test3個月後可飛，去到10日quarantine
Singapore預最少2-3個月啦，nz就4-5個月
兩個地方都唔可以handcarry，要寄倉
建議搵個你信得過既獸醫做詳細body check，睇下適唔適合飛，唔好貪平
老貓狗都做有，最重要係獸醫睇過覺得ok

貓需要做幾耐架？ 出發幾多個月前要做？
同埋會唔會好貴同複雜？

點解扁鼻唔運？

點解唔做

有啲航空公司唔飛扁鼻狗如法鬥，要問一問
程序方面就最少180天blood test on rabies, 如果本身未打過rabies vaccine就要打完等一個月再做blood test
基本文件
同埋要係Melbourne quarantine 10日，要留定位
成個過程預最少7-8個月，早d準備

講漏左，打完rabies等1個月，仲有blood test要做，做完等3個月，所以預5-6個月準備啦
價錢就我呢到答唔到你，視乎你用邊間，真係有平有貴，可以差幾遠下

咁假設我一兩後先移民可唔可以一早搞定先？

可以啊

可以預早搵定寵物移民公司，自己搞就搵定機票，睇定所需文件

臘腸 .. air canada 係咪可以 in cabin?

可以，一人一動物

弱弱一問
其實嗰啲寵物移民公司係咪幫你懶人包安排哂所有野？
有冇程序一定要經過呢啲移民公司先可以做到？

係，包辦晒
其實一般黎講自己做都得，除非一啲特別情況
小心啲睇清楚所需文件同程序

但係一般中間價中上大概幾多錢左右

幾千啦

同埋可以fly in cabin

多謝你咁詳細嘅回覆，今日超忙而家先睇到唔好意思
而家仲未confirm, 到知道哂細節再搵你quote價可以嗎？請問可唔可以留tg?

唔洗客氣 我都係幫到就幫
我TG furrybabies

我仲諗住動物移民起碼都要五六萬

我見到有啲唔可以 有冇指定邊個航空？

視乎去邊啦

唔係好多航空有in cabin簡，Lufthansa，air canada有

一隻布偶，一隻挪威森林
澳洲
飛咁耐真係好擔心

鳩估
容易窒息？

Sorry miss左你既reply
有啲航空公司唔運扁鼻貓狗係因為驚佢地呼吸困難，唔take risk

最少180天blood test on rabies, 如果本身未打過rabies vaccine就要打完等一個月再做blood test
基本文件
要係Melbourne quarantine 10日，要留定位，quarantine完再去你的目的地
成個過程預最少7-8個月，早d準備

咪玩啦架機無恆溫倉佢都唔會幫你book嗰班flight
人地有哂指引做野架

想問中型唐狗移去澳洲
同埋飛行時間都要9個鐘
對寵物影響大唔大

最少180天blood test on rabies, 如果本身未打過rabies vaccine就要打完等一個月再做blood test
基本文件
要係Melbourne quarantine 10日，要留定位
我覺得影響就唔大，唯一就係因為機程長，好多時都會係籠裡面大小便，會污糟，同埋預早做crate training令佢無咁驚驚。
我估岩岩上機聽到引擎聲，起飛會驚，但之後應該好似人咁都係訓教？我成日都想裝個cam係籠睇下佢地成程機做咩，當然就唔得啦
題外話我老細以前會帶狗去旅行，佢地已經習慣，知道入籠就有得去玩，開心。

想問如果枝瘋狗針已經一年前打，咁使唔使再打過？同要再驗血？

瘋狗針要由到台灣日前1年內打

師兄 如果係去英國 一隻唐貓 一隻豹貓有出世紙呢 有冇得同主人一齊坐？

去英國一定要cargo無得同人一齊坐客倉
豹貓係第幾代

一隻異短 一隻異長 都係扁鼻
異短個鼻窿好似仲窄啲
如果飛英國會唔會好危險
好怕佢地有事

同埋其實多唔多寵物搭飛機出事

兩隻唐貓
未來幾年內想去芬蘭讀書帶埋過去stay兩年
有咩要注意？係咪出發前每年都要打一次針
Thanks巴打

要先check航空公司飛唔飛扁鼻
至於危唔危險就要睇獸醫評估，我答唔到你，風險係有，不過亦唔少成功飛行既，最好避開天氣熱既時候飛

打rabies，第一針一年有效，21日前打，之後booster就3年有效
唔知你幾時出發，唔駛出發前每年打，總之出發果陣有有效rabies針就得

唔得，都係要寄倉
8歲其實又唔算好老，如果獸醫睇過覺得ok就ok

手續上係咪自己都應付得黎唔洗搵公司搞？
同埋到埗&之後返香港洗唔洗擺係人地度隔離？
芬蘭航空戈類畀唔畀一齊坐乘客位架？

感謝你呀網上多數講台灣大陸冇咩香港case分享

如果識搞自己搞都得
齊文件的話，去番都唔駛隔離
某啲航班可以in cabin, 你打去問下，但in cabin限重8kg（連袋)

如果出現狗吠聲嘅時間係引擎啟動緊的話，你聽到嘅有可能唔係狗吠，可能係液壓系統發出嘅聲音

用韓亞飛既話係咪可以帶埋入機去澳洲同隻貓分開咁耐好擔心

韓亞係可以，你指飛澳洲？呢個要問下喎，唔係全部可以

係，齊針卡
好似人平時機場check in咁，多件行李
其他航空公司都可以飛
幾千蚊啦

動物連袋唔超過10kg, 回上面條問題 如果in cabin就係得air Canada
如果in cabin，獸醫睇過ok，基本上都唔駛擔心，狗狗係全程無野食無飛機餐架同埋唔可以離開個袋

唐貓去德國麻唔麻煩？

2隻布偶貓 去英國 幾錢同幾耐

打rabies針，齊文件就ok
Lufthansa的話，如果連袋少過8kg可以in cabin

普遍嚟講 多唔多航空公司比寵物一齊上機

柴犬, 去加拿大
係咪可以訂埋同一班機去?

好驚佢哋以為又比人掉低。 佢哋內心好脆弱。

係呀 （我覺得佢地都應該有咁諗過）
但接咗佢地返屋企 佢地喱埋咗兩日左右 ， 之後都比人摸 食返嘢了
同埋宜家佢地又更加痴我

要對佢地有信心

聽你講完我都放心 d

我想問，如果長住澳洲嘅人想香港運狗b過來要大約幾錢？
喺咪直接呢邊搵breeder實際啲？
因為澳洲好少柴犬breeder，但無可能突登番香港留8個月再送佢過黎...
有無其他方法？

要坐cargo，會貴少少
機票，文件，身體檢查，打齊針，microchip
預最少2個月準備

唔好意思啦各位巴絲，我真係答唔到同錢有關既問題，其他答到既盡答，因為價錢真係取決於好多因素，航空公司，幾時飛，同唔同主人飛，獸醫用邊間，重量大小等等，次次報價我地都計完一大輪先出
通常去美加簡單就幾千，其他地方如坐cargo要quarantine, blood test果啲就過萬一隻動物啦
如果真係想要個報價就搵寵物移民公司報，比較下啦

如果你指in cabin就唔多

如果連袋唔超過10kg，袋size合乎佢標準就得

你指in cabin係咪？如果寄倉就無限大小重量

如果一年後帶一隻玩具貴婦狗移民美國，有咩航空公司介紹？可以入客艙？定只可以恆溫艙？恆溫艙環境如何？
有咩文件要準備？搭十幾個鐘頭飛機，真係好擔心！謝解答！

如果澳洲有就當然最好啦，先唔講錢，都無謂要狗狗坐咁多個鐘機
如果你堅持要香港運狗過去都唔係唔得，搵香港既寵物移民公司做都得，你係香港搞掂狗牌果啲基本野，跟住搵地方養佢7-8個月，寵移公司到時就運佢過去，就唔駛你留香港8個月
不過過程就好漫長，同埋果8個月你要諗下邊個湊狗

題外話最近疫情關係，我地有客人因為某啲原因急住番外國，貓貓狗狗無機走（好多機取消，唔運動物），結果放係foster直到有機我地再送佢地走

好似無咩in cabin choice, 通常都飛United airline
air canada就有cabin，但可唔可以去左去加拿大先再去美國呢就要研究下
恆溫倉其實即係人坐既倉咁，不過就無櫈，無電視，無歌聽，無空姐，無飛機餐，佢地全程都會留係自己個籠裡面

文件都係permit，狗牌，針卡果啲基本野

虎斑貓，德國要點做？打晶片仲有咩要做？

打rabies針
坐Lufthansa的話，如果連袋少過8kg可以in cabin
btw 跟據呢到非正式統計，原來都幾多人/貓狗移去德國 係咪要識流利德文？

因為漢沙

由一boarding 就開始聽到
Very 心up

請問去讀書都係咁樣㗎咩？
同埋大概要幾耐

人在美國 想帶主子返香港
Domestic Long-Haired
巴打識唔識要點做?

一歲無問題啊，獸醫睇過ok就ok

唔關人去做咩事，動物手續都一樣
你預1,2個月準備啦

去漁護署填表攞permit，30日前打rabies，打齊其他針，health certificate, 一般唔駛quarantine

等加拿大開番關,就會帶埋隻poodle過去
應該會搭air canada
想問帶寵物in cabin搭十幾個鐘有無咩要注意

英短一隻 應該會去日本/韓國 唔係移民但要去做幾年嘢 但好驚佢搭飛機有事

返香港打rabies, 申請漁記permit,搵cx cargo,會教埋你d文件要點做

去英國 帶mini poodle
但係佢已經14歲

其實都無咩特別，上機之前唔好食咁多，預左係袋大小便

仲有9個月 夠啊

日本：microchip, 打rabies針，做blood test等180日
韓國：簡單，microchip就得
但要搵搵有無航空公司飛英短

搵獸醫睇睇得唔得
去英國要坐cargo，打rabies(1年內）, 其他基本文件

回程係咪都一樣？

小型鸚鵡 去德國

唔同 日本韓國既狂犬病風險唔同
日本番黎簡單，係漁護署填表攞permit就得
韓國就要打齊針，攞permit，120日quarantine，預早book定位

雀我地好少做 咩品種 要睇下係咪cites受管制

小太陽鸚鵡黎

我望一望係cites appendix 2，有啲麻煩
你有無入口紙，出世紙
要整import export permit，手續多啲

飛十幾個鐘incargo有咩要注意?
個籠可唔可以掛支水?

可以掛水，飛之前幾個鐘唔好食野
提前做crate training啦，多啲帶佢出街坐下車
飛果日可以放件有你味既衫/毛巾

咁寄倉都可以同一班機去?

可以

Thx樓主

我隻貓係孟加拉豹貓

冇證

師兄有冇計想去台灣

無出世紙，入口紙？難搞喎

冇，有隻有，但我領養，張紙唔係我名。
我問過要搞過
有冇辦法
我tg @fkyouhk_gov

一隻唐貓 想去英國
帶佢出街睇醫生都驚到死 係咁叫又驚到震
想問係咪唔適合飛

知唔知第幾代？

提早做crate training

5代以後。

即係有兩隻貓，一隻有出世紙？

Ragdoll去加拿大坐唔坐到cabin

食蝸龜CB
台灣

有5隻
1隻有出世紙但唔係我個名
1隻老母

3隻佢哋生嘅bb

而其實我有六隻貓

真心如果係嘅話想幫襯返自己人好過

如果連袋10kg以內可以

龜麻煩啲，我無做過但睇一睇，係cites appendix 2既品種，要有出世紙，申請cites permit

其實外國寄澳洲係咪一定要隔離一個月？

最少10日

搵屋企人去漁護處交表整permit再寄啲文件俾你
個permit係即日出
30日前打齊針, rabies同microchip
搵獸醫簽份consent
返香港一定要寄cargo (問左兩間航空公司都係咁講)
個別航空公司會對個crate有唔同要求
總之夠大夠硬淨就ok

問清楚航空公司寵物check in係去cargo定係機場
聽講有啲可以係機場check in
我當時都以為可以機場check in
點知原來要去cargo port
差啲搞唔切
上機同空姐講拎份表俾機長簽
再加多個witness’s signature

返到香港去機場cargo個邊既漁護處辦事處交齊表 (有兩個，一個係因航，另一個係其他航空公司共用 好似係)
上office俾錢拎多張單
之後就可以係返去漁記辦事處到等主人

移民前教識主人用掛式飲水器
但寄倉唔好掛係度
氣壓問題有機會令舊野漏水
整到個籠濕哂成程機都唔舒服
寄倉前籠底放塊尿片
再俾件你著過既衫同佢鍾意既玩具陪住佢

祝願你同主人都平安健康返香港

爸打知唔知咁樣搞一搞要幾點左右 我上網睇好多公司quote 3000USD左右 自己搞會唔會平好多?

我所有野都自己搞
不過加拿大返 唔知會唔會好大差別
你當參考

- 進口證 HKD4xx
- 打針+microchip CAD1xx
飛機搭因航
寵物寄倉計重量 我隻貓+籠7kg到
-最低收費10kg 計埋稅甩甩卡卡 CAD4xx
呢個價係yyz返
你唔係jfk/ewr/bos/was返應該都唔會貴過我個數

USD3000係勁貴 食水好深

原來差咁遠
我隻貓本身打齊針 係咪臨出發前30日要再打過?
多謝爸打你回覆🙏🏻

枝針係一年內打就得
如果耐過一年就要補打
漁護既文件有講

同埋個進口證原來要3個工作天先有
個證批左就6個月內要返香港

爸打好詳細
加拿大幾千蚊港紙就得

我個隻係女仔，同埋我用軟邊袋，應該可以under 10kg

但係我睇aircanada個網話要比足夠空間佢轉身又盛，我當隻貓7-8kg會唔會太辛苦

同埋最想問嘅係：如果闊度真係唔夠比隻貓活動，我可唔可以買兩張連位機票，用埋第2張機票個cabin quota?即係高度闊度不變，個籠嘅長度可唔可以x2?

其實轉身活動果樣唔係咁嚴，同埋其實貓既毛都有番咁上下厚（實際個身唔係咁大隻），轉身唔難 (佢地幾細既紙箱都塞到自己入去)
第二個問題就唔得啦，好似handcarry行李咁有限長闊高，即係你同朋友一齊坐飛機都無可能將hand carry行李大細x2的道理一樣

寵物移民公司有幾多間？係咪好多都係個人自己做㗎？有冇話政府認可或證書之類？

有幾多行家我又真係唔知喎 我諗十幾？
無政府認可/證書架 即係一間公司咁 有商業登記

飛加拿大要成12個鐘，就算過到骨都唔想佢太辛苦

咁我緊係唔會帶個double長嘅籠上機，但係我知有d軟邊籠可以好似風琴咁拉長同收細，如果買兩張機票，上到機先拉長個籠有冇得諗

我未聽過 不過聽落又好似得 總之要塞得落前面行李果個位，同埋未加大之前合符佢hand carry標準

根據香港民航處之規定，飛機客艙內嚴禁攜帶任何寵物或動物（除輔助犬外)。 攜帶寵物外游的乘客須提供當地政府要求的文件(如寵物的健康證明及外遊許可)。 所有進口香港之寵物或動物必須經由貨運運載，而不可作為寄艙行李攜帶。

係咪啫係香港起飛departure唔可以入客艙？

8哥扁鼻香港飛加拿大有咩準備？
Air Canada係咪可以in cabin?

唔係 出口既有齊文件可以

如果連袋10kg以內就可以
打rabies vaccine

澳門帶喵返香港，係咪要魚農處坐180日移民監？

4個月quarantine
要預早book定位

去台灣留學的話可唔可以帶隻貓一齊去？
定係要我真係移民有居留權先得

唔該晒

可以，無限主人去做咩，動物只要做足佢程序就得
好多人帶狗去旅行都得，我老細以前都係

我想問帶狗狗坐cabin.佢計唔計一件hand carry?
因為我諗住咩個背囊同手拎多個喼上機

因為以前有朋友唔識只好係google搵 最後格左幾間揀左個最平嘅 見果個負責人咩都係一個人搞 佢話佢以前住台灣所以果邊有網絡 就咁睇都幾唔放心 冇咩文件support同埋好多都海鮮價 其實政府完全唔知有呢類服務？如果真係出咗問題都唔知搵唔搵到人負責，好似冇王管咁

計hand carry

唔該抽子絲

我黎緊會帶隻poodle去加拿大.
想firm多次,我隻狗狗本身有打到狂犬針.
係咪到上機前幾日去獸醫同漁護處拎健康證明同許可證就得

其實都係架，所以要搵啲有口碑既做
同埋海鮮價係真既，唔同公司個價錢可以差好遠下

嗯 留意狂犬病針有效期

寄倉掛水又會漏點算好?
有咩解決方法?

Thx!

其實我就唔建議飛前幾個鐘，同籠裡面餵食既，避免暈機浪，腸胃不適
我地都係用掛式水樽，so far又ok，同埋你預左個籠就算唔俾水滴濕都一定會俾啲屎屎尿尿整濕

如果想送兩隻貓去英國搵人搞幾錢左右？
一隻唐貓 另一隻唐貓混英短

一隻幾千到萬幾到？間間公司唔同
如果要報價不如tg我？ TG furrybabies

我想問下貓貓坐11個鐘飛機去溫哥華途中要去痾pupu點算

無啊都係籠入面痾

想帶隻英短由英國返香港
大概要幾耐時間去準備佢d文件到
同因為隻貓怕人嘅關係，
我同女朋友都想帶佢上機睇住佢
呢個方法又可唔可行？

遲下可能要帶隻唐貓移民台灣，請問要預留幾多時間準備？同埋budget大概要預幾多呢？
問過一間要成$18000...
貓仔目前個半月大，可能佢兩歲左右要移民。
謝謝解答！

唔得啊 BA 同CX都無in cabin選擇
UK番黎簡單 打齊針 一個月就走得
至於英短 就要confirm下航空公司飛唔飛

你預最少7-8個月準備啦，因為要180日前做blood test
去台灣係真係偏貴既（雖然短途） 因為要quarantine
價錢呢我真係唔方便係到講 費事啦 你可以問多幾間比較下
同埋睇清楚包咩項目
有興趣可以tg

Tg: rubyyyyl
Thx!!

rubyyyyyl 先岩

個個都講移民英國 就講下貓狗去英國
要打狂犬病針(有效期1年內）
機票要坐cargo，無得跟人入客艙（另外如果人同動物唔係差唔多日子出發就要另外搞）
杜蟲
其他基本野，如microchip，狗牌，health certificate

夏天唔運咁近來佢哋咪無得走住
呢排想走難去加拿大

睇下cx有無,係得air canada有呢個限制

魚嘅話點移民

無做過 淨係講貓狗

啲咩寵物隔離真係好戇鳩，特別係貓，佢去到都係留喺屋企姐，隔乜尻
同埋想問啲貓狗隔離係喺咩地方隔離？

帶貓去美國好簡單，幾個月前帶左隻貓由香港黎美國，加州落機，麥咩健康證明全部都唔使。

Btw 英短波斯cross, 去愛爾蘭麻唔麻煩？

最近考慮緊移民去台灣

隻貓好細膽，好驚出街，離開咗屋企就唔食嘢唔飲水，
唧平時最中意食嘅肉泥落佢鼻哥都唔會lam
之前搬新屋，頭幾日都唔敢落床，縮埋一舊，要人餵佢食嘢
如果去台灣要隔離7日，實嚇死佢

個檢疫中心淨係星期一至五嘅下午 2 時至 3 時 30 分先開放探訪
如果唔探佢，佢就唔食嘢咁點算

隔離主要因為狂犬病，呢個病係可以傳染人既
同埋貓係唔係室內又唔一定既 我見外國有啲人會俾貓係花園走
唔係所有地方要隔離，台灣，澳洲就要，會係佢指定既隔離設施，你當好似寵物酒店咁隔離，你可以search下澳洲果個Mickleham Post Entry Quarantine Facility，陽光草地冷氣，住得好過香港好多狗

澳洲俾狗既隔離設施

每日都有人帶狗狗去草地walk walk

係，美國最簡單，買張機票就走得

枝針係18年尾打(有效期兩年)
係咪要重新打過一枝

同英國差唔多，rabies, health certificate

你幾時飛

下個月

咁ok啊

Thanks柚子絲
因為我上網見到狂犬疫苗必須免疫超過1個月且不到1年的時間
所以我先淆一淆

如果寫明2年有效，就係2年有效,如果無寫就當1年

Ching 貓仔cargo去英國say 倫敦直航
大概預幾多錢一隻呢

幾千到萬幾左右啦 有平有貴

仲想問下 個health certification 係點整
係咪去獸醫個度整張 Heath cert 再俾漁護處加簽

Yes

想問下去英國係唔係一定無得in cabin?
我知cx 同 ba都唔得
但如果係搭air france 或維珍轉機呢？呢兩間睇過都可以in cabin 只係無直航 咁又得唔得？

請問有冇中介推介？

英短 澳洲

係一定無in cabin , 以我所知轉機都無
所有都係cargo入
如果你好堅持，一係就in cabin飛去歐洲，再陸路去英國

TG furrybabies

殼孩有無得攪移民？邊啲地方可以？邊啲地方唔可以？巴西龜

唔好意思 我無做殼孩經驗啊
兩爬呢複雜啲 要睇當地入境條例 係咪cites物種 係咪當地入侵物種 有無出世紙等等

點解咁多巴絲有能力帶埋寵物走

寵物是家人

留咗名先

英短一隻
要走就應該飛加拿大/英國/台灣

多謝回覆

加拿大簡單 基本文件，打rabies就走得
英國打rabies(有效期1年內），要坐cargo
台灣就搞最耐，要打rabies，驗血，180日後可走(如果抗體結果pass)，去到要隔離

唔該哂

如果冇得一齊坐機倉都幾慘
因為佢真係好細膽
寄倉我驚佢驚到猝死

一家人

其實除左極少數航空公司好似air Canada可以飛in cabin, 其他都要寄倉
其實我又覺得如果你做好crate training就唔駛太擔心，佢係個籠裡面舒服就得，外面發生咩事，係搭飛機定搭巴士對佢黎講其實都係分別不大，都係陌生環境

咁我一定搭 air canada 啦
(最大機會去加拿大)
研究吓 crate training 先
thx

留意番動物袋要fit size requirements 太大隻都唔得

隻仔 6-7kg 重
應該唔使買太大個袋

我當然明白
我指咁多巴絲有能力離開香港

Btw今日睇到話BA加價 加9倍
去英國的朋友
本身去英國已經唔平
希望疫情過後cx會恢復班次

去瑞典 兩隻唐貓點搞
係咪打晶片就得

加rabies vaccine

有錢人叻人多

打晶片，blood test 呢d 有冇邊間獸醫可以做？
兩隻唐貓，一隻貴婦，準備走佬去澳洲

所有獸醫都做 用你用開果個就得

因為我問獸醫 佢叫我搵agent 搞😔

可能驚你唔識搞文件果啲？Agent都一樣係搵獸醫做
一係你問下其他獸醫

有8隻貓around 10歲...咁老會唔會有風險
普通唐貓, 出街都驚到瀨屎瀨尿
去邊到都ok, 但會唔會有國家肯收咁多隻

兩隻港短（唐貓）
去台灣大概幾錢左右
有冇得跟人坐客艙

健康方面你要問番獸醫
只要齊文件，符合程序，所有國家都會收

呢到唔講錢啦 如果要報價就tg啦
去台灣無得坐客艙

英國

6歲＋5歲 港短
健康

1歲前街貓，有打基本針，無FIP

英國可以睇pin post
要打狂犬病針(有效期1年內）
機票要坐cargo，無得跟人入客艙（另外如果人同動物唔係差唔多日子出發就要另外搞）
杜蟲
其他基本野，如microchip，health certificate

係啊 9倍 今日話“減價” 變5倍
詳情你可以睇pin post 最近好多人問英國
係咪要整個bno套餐
我建議就兩隻貓一齊飛，搞手續會方便啲，佢地去到新地方又有個伴
老貓就你問問醫生適唔適合飛先

見到個鼻唔算扁啦
忌廉哥果隻仲扁

想請問下龍貓可以去邊

新加坡，加拿大，英國等等，英國好似要隔離4個月

狗，Westie mix，新加坡

Microchip, rabies vaccine, 做blood test 30日後可出發
狗牌，Health certificate，杜蟲等基本野

好
都係microchip rabies blood test health certificate 果d 野掛
microchip 係咪universal 去英國/澳洲都得?

感謝回覆
我之前上網research都唔係好搵到確實答案
想請問下如果去英國既話知唔知可唔可以直接send email問邊啲相關部門？

日本
邊牧
有咩需要準備？

Iso chip就全世界都得
記得book 定 quarantine centre

巴打睇睇 搵centre of international trade

Microchip, rabies vaccine, blood test 後180日可以飛
Health certificate, 杜蟲
所以你預最少8個月前準備

唔該晒

Sorry我無做兩爬啊
你要睇睇個品種係唔係cites,係咪受管制入口品種，有無出世紙
兩爬複雜好多

好好 thx！

英國
鬆獅
九月左右走，有咩要凖備，手續要預幾耐走到，有冇得一齊走

手續方面可以睇pin post 你預2個月到準備啦 宜家開始搞差唔多
但係留意番，BA最近加價5倍，直航暫時得佢，轉機的話有其他選擇
可以一齊走啊，即係同機但佢係貨區你係客區，英國係無得fly in cabin的

但係未有移民visa嘅，隻狗走唔走得住，因為諗住用bno去先

狗齊文件隨時都走得

雪橇10歲，去澳洲
請問有咩手續同文件？佢到埗要喺Melbourne 坐10日移民監，期間我可以日日探佢？
自己搞同搵移民公司分別大約幾錢？
移民係由頭到尾幫你搞晒所有檢查、blood test交文件嗰啲，定只係幫你做買機票嗰part?
我見除咗用普通飛機籠，仲有啲係用大木箱，邊款會好啲安全啲同硬淨啲？因為我驚我隻狗會咬爛個籠走佬

Microchip, rabies, 打左rabies後4星期抽血，抽血後180日後可飛，book 機票，permit, health certificate, book quarantine centre
Quarantine期間無得探
唔好意思呢到唔答錢 如果需要就tg
移民
公司幫你全部搞晒，你講果啲除非特別講明如果唔係就全包
飛機籠穩陣又輕，有鎖，多人用，大木箱好少人用，清潔麻煩又重，你預隻狗一定會係籠大小便

唔該曬
咁如果佢坐移民監期間身體有事要睇醫生嗰啲，工作人員會通知我？

果到有獸醫睇住佢身體情況

有咩事會通知你
我見有人好緊張果啲會打去問情況，佢話啲人都好nice會update你
如果有長期病患要打針食藥就要預早講定，如果食物方面有特別需要都可以安排

feel到短期內好好賺 想入行要幾耐

都係邊做邊學
但唔輕鬆 差唔多開足24
星期六日假期要番，因為多數呢啲時間啲人帶到狗去獸醫
長途機都係凌晨機 晏就5,6點出發去接客人去機場搞手續，搞完等佢飛埋，番到屋企都唔知幾點
全日都覆客WhatsApp,email,電話
有人要凌晨on call如果目的地果邊有咩問題都隨時搵到人
仲未計肺炎期間航空公司係咁cancel flights，做好啲文件又要再做過，有時啲extra cost我地硬食，試過有客人走左淨低啲貓貓狗狗係香港我地要逐一帶佢地睇醫生，去機場，搞完一大輪上左機航空公司又話唔飛得，又要由頭搞過，都無收過extra cost....

不過最開心都係見到啲客send番相黎，貓貓狗狗係外國過得開心

講講下賣廣告

咁都算

明白，唔該晒

sorry 睇哂成個po
想firm一樣野
英/加係咪唔洗驗血等180日？

唔駛

想移民去英國，兩隻英短但有梨形蟲
睇戰醫話呢隻蟲唔會根治到 跟一世
會唔會唔比佢地移民？

想問下如果有鸚鵡 佢地入唔入到去英國
同埋仲有隻緬因 應該要預幾多時間同錢

Sor1999
人同動物可以同一日出發，或前後不超過5日到埗
多數都簡同步飛

講返係藍金剛同折衷

雀仔無做過 你要睇下係咪cites品種
貓貓就預兩個月啦 你預5位數字啦 都係果句呢到唔答價錢
費事賣廣告 同埋呢期航空公司係咁加價 我答完遲啲巴打爬文見到可能已經唔準

我隻美短就嚟8歲有心臟病自己係貨倉驚挨唔到
去台灣可唔可以一齊係客倉？
搭去基隆/高雄果啲郵輪又得唔得？

英國好似無呢方面規定 無驗呢樣 基本上打齊針 文件齊ok

你預一隻5位數字啦 答唔到價錢
宜家直航得BA 好貴 或者考慮轉機

感謝

快手search一下 藍金剛係cites appendix 1 限制出入口
你要睇下有無出世紙 出入口規定同手續
巴打恕我無做過俾唔到意見你 但我估所需時間都唔短

感謝你 都係諗咗貓貓先

飛台灣真係無客倉簡
寵物可唔可以上郵輪？
或者你問下獸醫有咩建議啊

去加拿大 唐貓 有冇航空公司可以hand carry

如果貂既話，移去台灣or英國又得唔得？

Air canada 如果fit到size requirement就得

絲打， 如果澳洲自己搞幾錢倒？ 會唔會好難？利申愛心窮撚

去澳洲唔平啊
Microchip, rabies, 打左rabies後4星期抽血，抽血後180日後可飛，book 機票，permit, health certificate, book quarantine centre
一隻動物計，最主要費用就
獸醫費，驗血費（幾千）
Quarantine centre 2000澳紙
機票睇你咩航空公司啦，宜家得袋鼠，5位數
最後5位數一定走唔甩，仲未計雜費

英國/台灣 /加拿大
一英短 2唐貓
要預早幾多準備手續
感謝巴打

兩隻狗都好老，去英國有無得坐船？驚飛機佢地頂唔順

英國睇pin post，預1-2個月
台灣：打rabies針，之後一個月後做blood test，之後180日可飛，預8個月
加拿大：簡單，基本文件，rabies針，好快

唔好啦掛巴打，坐英國要幾耐我真係唔知
同埋其實對動物黎講船同飛機係無分別
倒不如快啲到

驚氣壓佢地頂唔順

其實佢地係恆溫倉同客倉一樣 溫度同氣壓都正常

去中國
兩隻柴犬， 一隻美短

大陸限一人一動物 多過一隻就當commercial
microchip, rabies

[url]新加坡就Microchip, rabies vaccine, 做blood test 30日後可出發
狗牌，Health certificate，杜蟲等基本野[/url]

成個過程包埋飛會around幾錢左右？

Sor呢到答唔到價錢

我想問下
移民去美國
一隻西摩一隻唐狗
有無得唔坐Cargo
有無邊間airline得？
或者去加拿大再轉得唔得？

唔該

咁大隻狗無得in cabin喎
小型狗貓先得
你當hand carry行李咁大

英國個籠要幾大？

睇英航要26x18x19吋 唔知有冇睇錯

其他airline係咪都差唔多

視乎你隻動物幾大

普通唐貓 十磅唔夠
係咪大過26吋就ok

你要度下長闊高

參考下

小太陽鸚鵡 英國 thanks

帶佢澳門三兩日旅行，有咩手續？

坐Cargo 一定好驚好慘

Microchip, rabies, health certificate, import permit

其實我覺得做好crate training ok既

13,14個鐘
唐狗仲要原本係浪浪
好細膽

異短做過開鼻手術
有冇機會走到

你要問下獸醫喎

樓主有冇做過金魚街廿蚊粒嘅巴西龜 完全冇任何出入口購買證

其實香港有冇冇佐劑rabies打，兩隻貓都老，其中一隻曾經大病
隻狗又特別大驚小怪疑似分離焦慮
坐飛機已經覺得冒好大險，如果加埋支針個風險真係寧願唔走住

無做過殼孩啊

咁你要搵獸醫衡量下風險喎
其實每隻動物都會驚，人第一次搭飛機都驚啦，所以話要做好crate training唔好懶

唔算廣告啦 樓主已經好有心解答左好多問題

Btw大狗飛十幾個鍾好擔心
可唔可以叫醫生俾d野佢食等佢放鬆啲架

我地唔建議 因為食藥始終有風險 食左藥果十幾個鐘你睇唔到佢有無咩副作用
早啲訓練佢入籠食同訓，等佢習慣個籠，變成comfort zone，飛果日放條有你味既毛巾仔入去
有啲人會事前帶狗連籠遊車河，等佢習慣唔同聲

想請教帶狗仔入客艙瑞士轉機去法國，邊個機場（法國定瑞士）會睇寵物入境文件？

法國，你既目的地
除非你係瑞士入境

如果擔心隻貓坐貨倉去英國會驚，可唔可以去歐洲其他國家先再轉機？

所有去英國既動物坐飛機都要cargo入，除非你經陸路
陸路的話你要係辦埋中轉站國家既入境

請問係咪只做移民，有冇賣寵物用品野？

會唔會有得可以香港飛去somewhere再飛去英國咁樣 然後唔需要cargo?

想問歐洲係咪Lufthansa可以 (再陸路去英國)
但Lufthansa cabin係咪都有kg限制

無啊唔係開寵物店

可以 連袋唔超8kg

多謝，放心晒

想問下一隻玩具貴婦7歲，比熊3歲。去英國。有什麼準備？如果坐Lufthansa, 可以一齊坐。咁到左德國去英國個程，狗狗係咪仲可以一齊坐？

雖然我隻貓係混種，但鼻都好扁，可以寄倉飛到去英國嗎 會唔會好危險

可以 如果你擔心就問下獸醫啦

如果飛法國再轉船入係唔係會洗多好多錢

唔知喎無做過水路 唔知要幾錢
但如果要咁做，你要係法國辦入境再出境，要係法國搵agent搞paperwork

唐貓 同 布偶去日本呢

既poodle 去美國
坐咁耐飛機貨倉的話會唔會危險？
如果我買多個位佢可唔可以一齊坐？

180日maximum 幾多日有效？
因為我可能過左去搵到屋先接佢過黎
另外知唔知有冇邊間日本航空公司可以接貓係客艙？因為本身隻貓比較細膽

其實坐cargo好安全既，同我地坐客倉一樣，只不過大家分開姐
唔可以，寵物唔可以坐人既位

2隻布偶貓
移去英國 要咩手續大概幾錢？

抽血日起計180日至2年內可以飛（如果合格）
去日本要當excess baggage喎
你預起碼8個月前開始搞喎，打完rabies要1個月後先抽血

英國可以睇pin post

2隻13歲貓會唔會唔比坐飛機

岩岩植左AVID chips 同打左Rabies, 等兩年validation period 再安排抽血驗RNAT

兩年？打完rabies 30日可以抽血喎

航空公司無規定 有獸醫簽健康紙就得

我既意思係就返兩年validation period 個期再安排抽血做RNAT

如果去英國帶兩隻唐貓，唔想佢地要坐cargo，可唔可以搭去法國再陸路入英國？
我見法航好似可以hand carry上機

I see